員佐級狗會反對查選民冊 遭高院裁定敗訴

警察隊員佐級協會去年11月以警員受「起底」現象影響，入稟提出司法覆核，禁止公眾和候選人查閱選民姓名和登記地址。案件早前聆訊，獲准介入聆訊的香港記者協會曾陳辭指出，傳媒作為第四權，有必要發揮監察功能，以維護選舉健全，認為資料公開必要。案件今（8日）於高院頒布書面裁決，裁定員佐級協會敗訴。員佐級協會須向選管會繳付訟費。

申請人為警察隊員佐級協會和匿名人士「AA」，答辯人為選舉管理委員會、總選舉事務主任及選舉登記主任，介入人為香港記者協會。上訴庭早前就公開選民登記冊批出臨時禁制令，直至司法覆核有結果為止。

申請書指出，因修訂《逃犯條例》引發的示威，令警隊和示威者產生顯著爭議，多名警員和家人的個人資料遭「起底」，並在連登、facebook、Telegram頻道等網上討論區和社交媒體公開。申請人認為，選舉事務處容許公眾和候選人查閱選民姓名和地址做法，變相令警員姓名和登記地址同樣可供公眾查閱，有違私隱。

好人好姐怕咩起底

有險可守

怕咪全家唔好做選民囉

唔好做選民咪唔驚囉～

若果做人頂天立地
怕咩比人起底

留名